[[Содержание]](../index.md)
# О курсе
[[Назад]](../index.md)  [[Вперед]](../foundation/thread/thread.md)

![about](about.mp4)

Многопоточка часто остаётся "слепым пятном" у разработчиков. Многие знают про экзекьюторы, synchronized и volatile, а на практике пишут устаревший, медленный и некорректный код.

Почему так происходит?

Большая часть курсов и статей не уходит дальше класса Thread и экзекьюторов. Есть хорошая книга Java Concurrency In Practice, но она 2005 года. С тех пор появились новые инструменты и новые подходы к написанию кода.

Ошибки многопоточки проявляются под высокой нагрузкой. На большинстве проектов её нет, поэтому создаётся ощущение "и так норм".

Но грамотный разработчик видит узкие места системы. Предвидит ошибку, которая случится через месяц. Рационально использует вычислительные ресурсы. Пишет эффективный и выразительный код.

Курс подробно рассказывает про многопоточку от простого к сложному. Показывает лучшие практики и основные ошибки, примеры из популярных проектов.

### Репозиторий для практических заданий

Исходный код для примеров и заданий распространяется в виде патчей. Чтобы они без проблем применялись, нужно скопировать базовый репозиторий. 

[[ссылка на проект]](https://gitlab.com/java-concurrency/practice)

    1. Перейдите по ссылке
    2. Code → Download ZIP

Чтобы добавить проект в Intellij IDEA:

    1. Распакуйте архив
    2. File → New → Project From Existing Source
    3. Укажите адрес распакованного проекта

Проверка работоспособности

    * Запустите mvn verify и убедитесь, что проект собрался
    * Перейдите в класс WelcomeClassTests.Запустите тест test
    * Перейдите в класс WelcomeClassBenchmarks. Запустите метод main